[{
    "question": "كم عدد سور القرآن الكريم؟\n\n 111 \n\n112\n\n113\n\n114",
 "response": "114" } ,
 {
    "question": "في أي الأيام خلق سيدنا آدم عليه السلام؟\n\nالسبت\n\nالجمعة\n\nالخميس\n\nالاحد",
 "response": "الجمعة" } ,
 {
    "question": "كم عدد السنوات التي نام فيها أهل الكهف؟\n\n300\n\n309\n\n400\n\n409",
 "response": "309" } ,
 {
    "question": "سورة قصيرة من قرأها ثلاثا فكأنما قرأ كل القرآن؟\n\nالناس\n\nالاخلاص\n\nالفلق",
 "response": "الاخلاص" } ,
 {
    "question": "من هو النبي الذي كانت إحدى معجزاته العصا التي تتحول إلى حية تسعى؟\n\nموسى\n\nعيسى\n\nاسحاق",
 "response": "موسى" } ,
 {
    "question": "من هو النبي الملقب بالذبيح؟\n\nاسماعيل\n\nابراهيم\n\nاسحاق",
 "response": "اسماعيل" } ,
 {
    "question": "من هو النبي الذي أرسل إلى قوم ثمود؟\n\nصالح، \n هود، \n نوح.",
 "response": "صالح" } ,
 {
    "question": "الشهر الثامن في التقويم الهجري؟\n\n شعبان،\n محرم، \n شوال.",
 "response": "شعبان" } ,
 {
    "question": "كم عدد آيات سورة البقرة؟\n\n286\n280\n277",
 "response": "286" } ,
 {
    "question": "كم عدد القراءات الصحيحة للقرآن الكريم؟\n\n10\n8\n9",
 "response": "10" } ,
 {
    "question": "من أول من لقب بأمير المؤمنين؟\n\nعثمان (بن عفان).\nخالد (بن الوليد)\nعمر (بن الخطاب)",
